{
  "house1": [
    {
      "type": "单选题",
      "index": 1,
      "question": "（1）近年来，南海、东海危机不断，为应对日益严峻的海上挑战，我国加紧海军的现代化建设。我国的近代化海军最早建立于",
      "options": [
        "A. 鸦片战争时期",
        "B. 洋务运动",
        "C. 甲午战争时期",
        "D. 北伐战争时期"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 2,
      "question": "（2）明治维新是日本实现“脱亚入欧”的历史转折。这里的“脱亚入欧”是指日本",
      "options": [
        "A. 从效果跻身于强国行列",
        "B. 摆脱成为殖民地半殖民地的危机",
        "C. 走上了独立发展资本主义的道路",
        "D. 脱离亚洲范围加入欧盟组织"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "type": "多选题",
      "index": 3,
      "question": "（3）洋务运动和日本明治维新的区别正确的是",
      "options": [
        "A．前者主要学习西方科学技术，后者涉及到政治制度",
        "B．前者是地主阶级改革，后者是资产阶级改革",
        "C．前者实现了“自强”“求富”，后者达到了富国强兵目的",
        "D．前者开启了中国近代化历程，后者建立了资本主义民主制度"
      ],
      "answers": [
        1,
        2
      ]
    }
  ],
  "house2": [
    {
      "type": "单选题",
      "index": 1,
      "question": "（1）对甲午中日战争爆发背景的叙述不正确的是",
      "options": [
        "A. 美国希望日本成为其侵略中国和朝鲜的助手",
        "B. 英国企图利用日本牵制俄国在远东发展势力",
        "C. 俄国对朝鲜虽有野心但未准备就绪，对日本采取不干涉政策",
        "D. 朝鲜东学党起义，中国和日本应朝鲜政府请求出兵镇压"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "type": "判断题",
      "index": 2,
      "question": "（2）​明治维新后的日本开始走上资本主义道路，对外积极侵略扩张，确定了以中国为中心的“大陆政策”",
      "options": [
        "A. 正确",
        "B. 错误"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 3,
      "question": "（3）通过（__）两部条约，日本取得了以保护公使馆为由出兵朝鲜以及与中国在朝鲜共同行动的权利，为甲午战争埋下了伏笔。",
      "options": [
        "A. 《济物浦条约》和《天津会议专条》",
        "B. 《南京条约》和《天津条约》",
        "C. 《南京条约》和《北京条约》",
        "D. 《天津条约》和《北京条约》"
      ],
      "answer": 1
    }
  ],
  "house3": [
    {
      "type": "单选题",
      "index": 1,
      "question": "（1）平壤战役的三个战场中，唯一胜利的战场是",
      "options": [
        "A. 船桥里",
        "B. 宣武门",
        "C. 城西南",
        "D. 花园口"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 2,
      "question": "（2）​“我们从军卫国，生死早已置之度外。我们虽然牺牲了，但可以壮国家的声威。”说这番豪言壮语的，是在中日黄海战役中英勇牺牲的民族英雄",
      "options": [
        "A. 丁汝昌",
        "B. 邓世昌",
        "C. 戚继光",
        "D. 刘步蟾"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 3,
      "question": "（3）左宝贵牺牲在",
      "options": [
        "A. 黄海战役",
        "B. 平壤战役",
        "C. 威海卫战役",
        "D. 大沽战役"
      ],
      "answer": 2
    }
  ],
  "house4": [
    {
      "type": "单选题",
      "index": 1,
      "question": "（1）鸭绿江江防之战中，清军重兵驻守的鸭绿江防线仅（__）天就全线崩溃",
      "options": [
        "A. 1天",
        "B. 2天",
        "C. 3天",
        "D. 4天"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 2,
      "question": "（2）鸭绿江江防之战中的清军总统是",
      "options": [
        "A. 李鸿章",
        "B. 丁汝昌",
        "C. 山县有朋",
        "D. 宋庆"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 3,
      "question": "（3）与万忠墓相关的事件为",
      "options": [
        "A. 旅顺大屠杀",
        "B. 黄海海战",
        "C. 平壤战役",
        "D. 威海卫战役"
      ],
      "answer": 1
    }
  ],
  "house5": [
    {
      "type": "单选题",
      "index": 1,
      "question": "（1）北洋水师在全军覆没的战役为",
      "options": [
        "A. 威海卫之战",
        "B. 黄海海战",
        "C. 平壤之战",
        "D. 金旅之战"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 2,
      "question": "（2）关于《马关条约》对中国的影响，下列说法正确的是",
      "options": [
        "A. 使中国开始沦为半殖民地半封建社会",
        "B. 使中国半殖民地化程度进一步加深",
        "C. 大大加深了中国的半殖民地化",
        "D. 使中国完全沦为半殖民地半封建社会"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "type": "单选题",
      "index": 3,
      "question": "（3）甲午战争失败的原因",
      "options": [
        "A. 军事力量落后",
        "B. 清政府统治腐败",
        "C. 日本军事强盛",
        "D. 没有国际援助"
      ],
      "answer": 2
    }
  ]
}